---
title:  Avito Platform engineering meetup #2
author:  AvitoTech
channel: http://www.youtube.com/@AvitoTech
link:  https://youtu.be/X0Lfwz35vaE
keywords:  [avitotech, avito tech, авито тех, paas, platform, бд, платформа, тестирование, QA, архитектура, разработка, автоматизация, OpenAPI, эндпоинт, микросервисы, совместимость, OpenAPI-схемы, Service Mesh, Istio, Open Policy Agent, межсервисное взаимодействие, авторизация, паас, стандартизация, sbm-cli]
genre: Science & Technology 
published: 2023-10-06T06:51:05-07:00
duration: 00:00 
reviewed: 2023-10-26
tags: []

---


<center><iframe width="1120" height="630" src="https://www.youtube.com/embed/X0Lfwz35vaE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>

Описание:  

### 26 октября в 18:30 пройдёт Avito Platform engineering meetup #2. В этот раз будем говорить не только про PaaS Авито: пригласили спикеров из СберМаркета и Альфа-Банка, чтобы те рассказали про разработку и тестирование платформы со стороны бэкенда и QA-команды. Вместе с докладчиками обсудим процесс релиза платформы, OpenAPI-схемы, Service Mesh авторизацию и стандартизацию разработки сервисов.

ИТ и интернет 18+

### **Доклады**

**Тестирование и релизный процесс платформы — Ольга Кузнецова, Альфа-Банк**

Ольга поделится проблемами, с которыми столкнулись платформенные команды при тестировании. Для того, чтобы погрузиться в контекст, она расскажет об общей архитектуре сайта, используемых инструментах и даст представление, какими знаниями обладает QA в команде. Во время доклада Ольга пройдётся по используемым решениям — от построения тестовой модели и регрессионных чек-листов через процессы тестирования задач к релизному процессу. Дополнительно она раскроет несколько секретов о взаимодействии с командой аналитики и разработки, расскажет про автоматизацию и используемый стек.

**О спикере:** Ольга — QA Tech Lead сайта alfabank.ru. Больше семи лет в IT-сфере. Сейчас работает более чем с 15 параллельно развивающимися командами, в которых до четырёх QA-инженеров. Выстраивает различные процессы, которые позволяют не жить на работе, делая крутой продукт.

**Наедине с тремя сотнями OpenAPI-схем — Данила Фомин, Авито**

Что делать, если у вас 300 микросервисов, которые описывают свои 5000 эндпоинтов через OpenAPI? Как не сломать обратную совместимость этих эндпоинтов? В докладе Данила расскажет, как мы в Авито контролируем валидность OpenAPI-схем. Обсудим, на какие грабли мы натыкались и какие фичи OpenAPI вам лучше не использовать.

**О спикере:** Данила — старший разработчик в Avito PaaS. Занимается разработкой инфраструктурных продуктов уже 5 лет. Травмирован Perl, Python, Scala и OpenAPI. Проходит Go-терапию 3 года, вроде помогает.

**Service Mesh авторизация c Istio и Open Policy Agent — Антон Губарев, Авито**

Как обеспечить контроль за межсервисным взаимодействием для 2500 сервисов и и ничего не сломать? Оказывается, что просто добавить межсервисную авторизацию в Service Mesh недостаточно. Расскажу, какие шаги мы прошли от прототипа до интеграции в продакшн, как боролись с временем ожидания и добились невозможности случайного закрытия доступов.

**О спикере:** Антон — бэкенд-инженер в юните PaaS. Участвует в разработке PaaS в Авито. Занимался архитектурой нагруженных проектов. Интересуется Service Mesh, есть опыт в DevOps. Пишет код на Go/Python. Преподавал и руководил курсом DevOps Bootcamp, ведёт вебинары, пишет статьи, выступает на конференциях и митапах.

18:35 – 19:05 | Тестирование и релизный процесс платформы — Ольга Кузнецова, Альфа-Банк

19:05 – 19:35 | Наедине с тремя сотнями OpenAPI-схем — Данила Фомин, Авито

19:35 – 20:00 | Кофе-брейк

20:00 – 20:30 | Service Mesh авторизация c Istio и Open Policy Agent — Антон Губарев, Авито

```timestamp-url 
 https://www.youtube.com/watch?v=X0Lfwz35vaE
 ```

